點解左翼/新自由主義者乜都講自由，就係反對公民持槍自由？

濫交ok
同性戀ok
雜交ok
大麻ok
偷渡ok
墮胎ok
咩都ok，就係用槍正當防衛唔ok?
一邊講政府同差佬係代表極權/大財團打壓平民搞種族歧視，一邊支持社會只有政府部門可以有武裝，佢地唔覺得自己矛盾？

俾負評把撚咩
答啦

其實我（半）認同你嘅觀點，左派右派好多嘢都係意氣之爭，無咩consistent嘅原則，只係我撐你就反，你撐我就反，所以先至會有呢啲inconsistency

但係你好似用錯咗「新自由主義」呢個term

自由主義先岩sor

其實自由主義呢個詞好籠統
至少可以分為放任自由主義（libertarianism）以及自由主義左翼（liberal leftist）
不過這主要是針對其經濟立場而言

Libertarian 如Rand Paul (R) 反對槍禁喎

主流果班都支持禁槍
反而應該支持禁槍既右撚全部反禁槍

其實要分清楚禁槍同Gun Control

左如Sanders (D)都冇話要禁所有種類的槍，Democrats同時都係要求ban assault weapons 同 extended background check而唔係完全禁槍

BAN ASSAULT WEAPON本身都已經係錯
你打算叫人用散彈槍手槍反政府?

左翼同新自由主義已經係兩班人而且立場都幾衝突下 你up乜鳩

睇reply啦

齋學術研究，no offense，你真係知咩叫左翼/自由主義/新自由主義/放任自由主義？如果分唔清佢哋，咁你一定覺得佢哋矛盾啦，因為呢度係幾種唔同立場/程度嚟。

如果你自問分得清楚，可唔可以搵到其中一個立場嘅代表人物嘅direct quote睇下人哋點講，然後拎出嚟同大家討論呢？因為我自己就未聽過有左翼咁樣講。例如，Sanders就絕對唔係左翼嘅代表人物，因為美國由麥肯錫主義嗰陣開始，左翼就係禁忌，就算去到依家，佢哋口中所謂左翼政客其實係超級唔左，同德國法國嗰啲去比較會笑死人，不過嚴格嚟講，出得嚟玩議會政治嘅都左極有限。

點解我咁講，因為真正左翼，特別係讀書嗰啲，諗問題係用階級/財富分配角度去諗，即係改善到低下階層生活/權利嘅，一般嚟講都係好事。例如左翼內部一直都有爭論加泰/蘇格蘭/台灣嘅統獨問題，都係用類似嘅角度去拗。咁小弟暫時都想像唔到一個左翼會點樣拗得到話平民有槍係損害緊佢哋自己權益。而「左翼政客」好多時都要諗選情，例如喺美國呢個兩黨制嘅玩法之下，講太激嘅嘢就不利選舉，所以其實民主黨同共和黨政客嘅立場雖然有分別，但都係大同小異，咁支持槍管又唔出奇。

小弟之後google下 leftist gun control，就咁已經搵到左翼反對槍管嘅argument

大約係話，槍管係管治階級用嚟減低工人階級嘅威脅，大致合乎小弟上面嘅估計。

不過的確有睇到liberals基於安全理由支持槍管，但其實liberals同leftist唔係同一樣嘢嚟，有啲liberals同時都係leftists，有啲就唔係。

屌你知唔撚知咩係neo liberalism架，亂鳩咁用

又一個唔追post 煩唔煩呀咪講左記錯囉